option = {
  title: {
    text: '树型关系图谱'
  },
  tooltip: {
    formatter: function(x) {
      return x.data.des;
    }
  },
  series: [{
    type: 'graph',
    layout: 'force',
    symbolSize: 80,
    roam: true,
    edgeSymbol: ['circle', 'arrow'],
    edgeSymbolSize: [4, 10],
    edgeLabel: {
      normal: {
        textStyle: {
          fontSize: 20
        }
      }
    },
    force: {
      repulsion: 2500,
      edgeLength: [10, 50]
    },
    draggable: true,
    itemStyle: {
      normal: {
        color: '#4b565b'
      }
    },
    lineStyle: {
      normal: {
        width: 2,
        color: '#4b565b'

      }
    },
    edgeLabel: {
      normal: {
        show: true,
        formatter: function(x) {
          return x.data.name;
        }
      }
    },
    label: {
      normal: {
        show: true,
        textStyle: {}
      }
    },
    data: [{
      name: '1',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '2',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '3',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.1',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.2',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.3',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '2.1',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '2.2',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.1.1',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.1.2',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '1.1.3',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }, {
      name: '0',
      symbolSize: 100,
      itemStyle: {
        normal: {
          color: 'red'
        }
      }
    }],
    links: [{
      source: '0',
      target: '1',
    }, {
      source: '0',
      target: '2',
    }, {
      source: '0',
      target: '3',
    }, {
      source: '3',
      target: '',
    }, {
      source: '1',
      target: '1.1',
    }, {
      source: '1',
      target: '1.2',
    }, {
      source: '1',
      target: '1.3',
    }, {
      source: '2',
      target: '2.1',
    }, {
      source: '2',
      target: '2.2',
    }, {
      source: '1.1',
      target: '1.1.1',
    }, {
      source: '1.1',
      target: '1.1.2',
    }, {
      source: '1.1',
      target: '1.1.3',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, {
      source: '',
      target: '',
    }, ]
  }]
};